［跑步］有冇人跑步心率升得好勁？

小弟斷斷續續都跑咗3年 跑過半馬 10k最快51min
半年前買咗隻心跳錶記錄自己既跑步
咁睇返啲record
跑5k 6:50pace心跳有165
5k 5:30pace心跳有成171
但係strava睇返啲女都係140 6:14pace

究竟有冇人都係咁？ 天生定可以後天改善？
依家到咗樽頸位

想問係邊隻記錄？

有 跑到踩蟻咁慢都160
唔明點樣控制60-70%最高心跳率去減脂

Fenix 3 hr

有個fd佢10k pb～45min
佢戴235 同佢跑5:00pace 佢心率一直徘徊係140
我已經175跑到成隻狗咁

巴打幾kb?

好耐冇做運動之後一做返都上到171左右
之後做多咗就已經keep住係140-150~

btw你地心跳咁高有冇暈/頭痛？
我上到171嗰排每次做完都頭痛

可能你練開低強度 要沖下圈 均速跑

KG 自膠

我67分鍾10k avg 心跳係176 跑左幾年郁係咁

我仲要係瘦，58lg

其實睇心跳黎做咩 跑步根本唔需要睇 快又點慢又點
睇時間就要

我都係平均165左右， 聽講係天生。。。

頭痛又冇喎.....係咪呢排天氣熱炸？

因為呢度多數人都廿幾歲左右 計返最大心率理論上可以去到190-200既

180 here, 覺得好唔正常

我驚跑跑下會死

利申：apple watch 用家

咁巴打pb係幾多？

個人覺得apple watch係附帶心率既智能產品
靜止心率ok既 但運動就僅供參考啦

我175 70kg 但都覺得自己瘦
我目標係想操到3:30跑晒全馬 但又唔想削減肌肉量而減低體重黎換取更快既速度 咁係快 但身型好核突

我想買部check心跳，有無啲平平地抵玩既介紹？

唔知你平既定義係咩
日常就fitbit啦 跑步就garmin 235

專心訓練下好過 睇心跳無咩作用

對ching 依個意見有保留 ， 長跑成績同心跳有直接關係 。

agger
佢一直堅持自己既論點 但又冇實質既例子
問佢pb又回避唔答

跑得好慢但心率好快升代表自身既有氧系統唔夠好，俗稱跑步個「底」唔夠成熟，依個可以改善，jog多D，打好底，改善自身有氧代謝，咁樣個心率係跑既時候就唔會升得咁快

58
其實我靜態心跳率都幾正常 跑開嗰排60左右
一跑就升得好快

gym房嗰啲係咪好準架
次次都差唔多180咁
跑得唔快亦都唔耐
但係就好鬼辛苦(新手)
咁既情況係咪應該繼續跑
定係較番慢啲先跑

試過用啲跑步apps set個plan, eg.某日要全馬sub4咁計啦
佢個app有個為期幾個月既plan
原來入面啲7:30pace jogging係為打底 我以為係廢既添

唔該巴打，有無啲5百散啲？

一時時啦 靜電測唔算準

gym房個D只供參考，可上下加減5%
不過如果你跑得好鬼辛苦而部機又顯示180心跳既話，你應該停，一黎你係新手，咁好易受傷，二黎由於你屬業餘跑手，冇訓練開，唔似運動員咁承受到，咁對你心臟負荷大，會傷心

小米

依個打「底」，世界頂尖既長跑運動員都幾乎做，所以唔好睇小

跑得慢就訓練跑快 心跳有咩用 知又點咪又係慢 過程唔洗知 到結局都係要快過之前 升得快慢都係一個中間物 知黎無用

Ching所言甚是，最終既結局或目標都係想跑得快過之前。但如果唔了解自身既極限或者依刻既臨界點（最大心率、乳酸閥值等）又如何進行一D特定既訓練，例Tempo run , Intervals , Cruise , E run 同 threshold 等既練習黎改善自身弱點，令自己進步跑得更快??假如ching乜都唔了解，一味死跑爛跑，唔單只好難進步，最終最會賠了夫人折了兵，三思！
再保充下，如果乜都學ching咁唔使知，咁世界頂尖運動員都唔使成日做乜野科學科訓練，例如定時做Vo2 Max testing 等

你講d我知曬 但無咩用

一味睇數據但無練習係紙上玩兵

我自己跑10k, 都160-170
跑得多會慢番

試過215 用左幾個月apple watch 有時跑到個心口痛 之後我媽同我講跑多d就無事 希望係

敢問ching 有冇課表training log睇睇 ， 睇下你點練，練咩，點解會你冇用，人地有用且有進步??

咁又冇話一味睇數據又唔練習既
數據同練習係相輔相成，數據好重要，唔係唔會有training log既出現
P.S 10k PB 36:33
多多指教

做其他運動心跳係咪一樣快? 肌肉太弱要用多d氧補償?

唔係指我無用 係用第d方法唔洗計心跳都得 數據就無咩用 自己感覺已經係一切 心跳係其中一個方法 但唔係必須 我咁講梗係有一定咁上下先講

我都係咁
已經跑左幾年10k 雖然唔快都係50mins咁上下
但自問都算輕鬆完成 跑完都唔會好攰

唔知點解次次跑唔夠3k心跳已經升到17x ， 稍為加速已經19x 有時真係驚自己負荷唔到

但我平時靜止心跳得50左右

算唔算高？

成年冇跑最近先跑返。以前跑40尾。而家變左50尾。

我197..
一跑就keep 180以上...

生命跡象
講到好似就死咁

對比我 應該唔算

巴打都係用apple watch?